export default [
    {
        question: 'Mikor volt a mohácsi csatavesztés?',
        answers: [
            '1526. július 26.',
            '1526. augusztus 26.',
            '1526. július 29.',
            '1526. augusztus 29.'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Hány év telt el az Árpád-ház kihalása és a Várnai csata között?',
        answers: [
            '143',
            '155',
            '225',
            '100'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Az őskori ember életmódját ZSÁKMÁNYOLÓ ÉLETMÓD-nak is nevezzük. Miért? Válaszd ki a helyes választ!',
        answers: [
            'Mert az ember elvette a természettől amit talált. Az élet fenntartásához szükséges javak előállításáért nem avatkozott be a természetbe.',
            'Az egyes emberi közösségek más közösségektől erőszakkal vették el, amire szükségük volt.',
            'Mert a gyűjtögetés folyamán zsákokba gyűjtötték a megtalált termést.',
            'Rablóhadjáratokat folytattak az egyes közösségek más közösségek ellen.'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Hazánk Hitler utasítására ezt az országot támadta meg.',
        answers: [
            'Franciaország',
            'Jugoszlávia',
            'Németország',
            'USA'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: '1946-ban adták ki.',
        answers: [
            'pengő',
            'euró',
            'forint',
            'dollár'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'Magyarország kormányzója volt.',
        answers: [
            'Ady Endre',
            'Mussolini',
            'Széchenyi István',
            'Horthy Miklós'
        ],
        correct: 4
    },
    {
        question: 'Budapest felszabadul.',
        answers: [
            '1989. október 23.',
            '1949. október 4.',
            '1945. február 13.',
            '1948. március 15.'
        ],
        correct: 3
    },
    {
        question: 'A náci párt vezetője Németországban.',
        answers: [
            'Hitler',
            'Sztálin',
            'Lenin',
            'Roosevelt'
        ],
        correct: 1
    },
    {
        question: 'Melyik évszám jelöli a Nagy Gazdasági Világválságot?',
        answers: [
            '1914.',
            '1929-1933.',
            '1896.',
            '1914-1918.'
        ],
        correct: 2
    },
    {
        question: 'Mikor ért véget második világháború ?',
        answers: [
            '1945',
            '1946',
            '1940',
            '1950'
        ],
        correct: 1
    }
]